星展料香港上半年失業率近5% 全年樓價跌15%

星展香港經濟研究部經濟師謝家曦預計，香港上半年失業率升至近5%，根據過去經驗，失業率達5%以上，樓價會跌10%。他指，失業率對樓價有滯後影響，預計今年樓價跌15%。

匯市方面，星展認為，港息高於美息，吸引資金流入，但資金未必流向股市，因為環球避險情緒高漲，相信市民傾向持有現金。

另外，星展香港經濟研究部首席中國經濟師梁兆基認為，貨幣政策未能對症下藥，解決新型肺炎疫情帶來的現金流危機，因為銀行見到市場風險高的時候，放貸利率亦會上升。

梁兆基認為，股市可能在疫情後呈V型反彈，但實體經濟絕對不會，如果中央希望經濟復蘇具持續性，政策應該盡量確保企業不會倒閉，因為中小企佔中國50%稅收、60%國內生產總值，以及80%就業。他認為，內地至少要減稅2-3年，才可以說服企業仍有前景。

15%咁少？

2020 世界大戰開始